\section{PageRank}
La centralidad de Katz tiene una caracter\'{i}stica
no muy deseada. Si un v\'{e}rtice con centralidad alta
apunta a muchos otros entonces estos v\'{e}rtices tambi\'{e}n
obtienen centralidad alta. En muchos casos tiene menor valor
si un v\'{e}rtice es apuntado entre muchos otros nodos que tambi\'{e}n
son apuntados.
Una forma de reflejar esto es definiendo una variaci\'{o}n de
la centralidad de Katz en la cual la centralidad que deriva
un v\'{e}rtice a sus vecinos es proporcional a su centralidad
dividida por el grado de salida.
$$x_i=\alpha\sum_{j}A_{ij}\frac{x_{j}}{k_j^{out}}+\beta$$
Para resolver el problema cuando
$k_j^{out}=0$
podemos cambiar
$k_j$
por
$1$
As\'{i} en expreci\'{o}n matricial tenemos
$$x=\alpha AD^{-1}x+\beta 1$$
Con
$D$
la matriz diagonal
$D_{ii}=max(k_i^{out},1)$
Reordenando y fijando
$\beta=1$
tenemos
$$x=(I-\alpha AD^{-1})^{-1}=D(D-\alpha A)^{-1}1$$
esta centralidad es conocida como PageRank.
Al igual que con la centralidad de Katz podemos generalizar
el PageRank al caso d\'{o}nde la constante sumada es diferente
para cada v\'{e}rtice.
$$x_i=\alpha\sum{j}A_{ij}\frac{x_j}{k_j^{out}}+\beta_i$$
Finalmente tambi\'{e}n podemos tomar la versi\'{o}n del
rango de p\'{a}gina sin el t\'{e}rmino
$\beta$
$$x_i=\alpha\sum_{j}A_{ij}\frac{x_j}{k_j}$$
Para gr\'aficas no dirigidas,es f\'{a}cil de ver que:
$x_i=ki$

